{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_045107",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "고등어구이"
    },
    "text": "サバ焼きは済州と安東で有名な料理で、サバは丸い背骨を持っていることからそう呼ばれるようになりました。 サバは青魚で、秋から春には南から北上します。 済州地域では秋に獲れたサバを塩味で乾かし、必要な時に焼いて食べます。 安東は内陸なのでサバを焼き魚で食べる前に塩加減をして腐敗を防ぐ。 サバは目が鮮やかで青色の濃い柄と光沢のある特徴があります。 サバ焼きを作るには、サバの内臓とエラを取り除き、胴体に切れ目を入れます。 塩を入れ、熱した焼き網で徐々に焼き上げます。 フライパンで焼く時は油で囲んで焼きます。 サバの塩焼きを作るためには、下ごしらえしたサバに粗塩を振りかけ、数時間後に塩をはたいてから焼けばいいです。 主に醤油につけて食べます。 サバには不飽和脂肪酸であるEPAとDHAが豊富で、オメガ3脂肪酸はコレステロール値を下げてくれます。 この他にも老化と成人病を予防し、元気回復にも役立ちます。",
    "QA": [
        {
            "question": "サバ焼きはどこで有名ですか？",
            "answer": "サバ焼きは済州と安東で有名です。"
        },
        {
            "question": "なぜサバ焼きと呼ばれるようになったのですか？",
            "answer": "サバは丸い背骨を持っていることからサバ焼きと呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "サバはどの季節に獲れますか？",
            "answer": "秋から春にサバは南から北上します。"
        },
        {
            "question": "済州地域ではサバをどのように食べますか？",
            "answer": "済州地域では秋に獲れたサバを塩味で乾かし、必要な時に焼いて食べます。"
        },
        {
            "question": "安東ではなぜサバを塩加減するのですか？",
            "answer": "安東は内陸なのでサバを焼き魚で食べる前に塩加減をして腐敗を防ぐためです。"
        },
        {
            "question": "サバの特徴は何ですか？",
            "answer": "サバは目が鮮やかで、青色の濃い柄と光沢があります。"
        },
        {
            "question": "サバ焼きの作り方を教えてください。",
            "answer": "サバの内臓とエラを取り除き、胴体に切れ目を入れます。塩を入れて焼き網で徐々に焼き上げます。フライパンでも油で焼くこともあります。"
        },
        {
            "question": "サバの塩焼きを作るためにはどうしたらいいですか？",
            "answer": "下ごしらえしたサバに粗塩を振りかけ、数時間後に塩をはたいてから焼けばいいです。"
        },
        {
            "question": "サバ焼きは何につけて食べるのですか？",
            "answer": "主に醤油につけて食べます。"
        },
        {
            "question": "サバにはどのような栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "サバには不飽和脂肪酸であるEPAとDHAが豊富で、オメガ3脂肪酸はコレステロール値を下げてくれます。"
        },
        {
            "question": "サバの食べることの効果は何ですか？",
            "answer": "サバは老化と成人病を予防し、元気回復にも役立ちます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 293,
        "QA": 405
    }
}